<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>至善叔叔</title>
  
  <subtitle>Only Time Will Tell</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://unclemanco.github.io/"/>
  <updated>2018-08-05T06:32:40.660Z</updated>
  <id>https://unclemanco.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>至善叔叔</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>摄影如奇遇 | 天桥亦舞台</title>
    <link href="https://unclemanco.github.io/2018/08/05/201808/20180805%E5%A4%A9%E6%A1%A5/"/>
    <id>https://unclemanco.github.io/2018/08/05/201808/20180805天桥/</id>
    <published>2018-08-05T06:05:05.880Z</published>
    <updated>2018-08-05T06:32:40.660Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<img src="http://pb8ku55ft.bkt.clouddn.com/images//20180905天桥/1.jpg"><p>我迷恋这种未知。</p><a id="more"></a><p>最近公司搬了新址，从体育西搬到东站附近，告别独栋小洋楼，来到摩天写字楼。</p><p>对我而言，生活没什么变化，只是每天挤电梯成为一件糟心事。好在，每天上班路上多了一座天桥。</p><p>小小的一座天桥，成为我新生活的慰藉。每天经过那里时，我会停留一分钟，期待有人上下天桥，走入我手机镜头的画面。但往往，没有什么人会走那个天桥，天桥前后被两条人行斑马线夹着，就像三明治，只有到口里才知道里面是什么馅。</p><p>有时候一分钟也没走过一个人，我就像一个傻子在那里张望，但这不妨碍它成为我每天一个小小地期待。</p><p>虽然那座天桥，它的样子，以及它周围的大楼、芒果树，每天都没什么变化。但每天在我经过的那个时间点，那座天桥上，会走过什么样的人，碰到什么样的天气，我一无所知。</p><p>我迷恋这种未知。摄影如奇遇，正是这种熟悉世界里看起来毫无波澜起伏的细微变化，构成奇遇的全部。天桥是一个舞台，每个经过的人都是一个舞者，看到他们的剪影，我仿佛能知道他们的悲伤与快乐，知道人生的喜怒哀乐。</p><p>在这个舞台上</p><blockquote><p>我见过独腿的老汉，撑着他的拐杖，一步一个阶梯。</p></blockquote><blockquote><p>我也见过穿着洋装的外国老头，拿着小酒瓶，在天桥上流连，边酌着小酒，边看斑马线上的人来人往。</p></blockquote><blockquote><p>我还看见过失意的年轻人，一步一声哀叹，在天桥上留下孤影。</p></blockquote><blockquote><p>我也还见过晚霞绽放的时候，在天桥上自拍和流连忘返的年轻人。</p></blockquote><img src="http://pb8ku55ft.bkt.clouddn.com/images//20180905天桥/2.jpg"><img src="http://pb8ku55ft.bkt.clouddn.com/images//20180905天桥/3.jpg"><img src="http://pb8ku55ft.bkt.clouddn.com/images//20180905天桥/4.jpg"><img src="http://pb8ku55ft.bkt.clouddn.com/images//20180905天桥/5.jpg"><img src="http://pb8ku55ft.bkt.clouddn.com/images//20180905天桥/6.jpg"><img src="http://pb8ku55ft.bkt.clouddn.com/images//20180905天桥/7.jpg"><img src="http://pb8ku55ft.bkt.clouddn.com/images//20180905天桥/8.jpg"><img src="http://pb8ku55ft.bkt.clouddn.com/images//20180905天桥/9.jpg"><img src="http://pb8ku55ft.bkt.clouddn.com/images//20180905天桥/10.jpg"><img src="http://pb8ku55ft.bkt.clouddn.com/images//20180905天桥/11.jpg"><p>现代都市人，大部分时候生活状态都是，每天重复地走着上下班的路，在时间的流水线上按部就班的工作，吃饭，睡觉。日复一日。如果不是遇到狂风暴雨，很难在这个犹如死水般宁静的水面掀起什么波澜。即使有，波澜过后也很快恢复平静。只是，曾经的我们多么渴望狂风和暴雨。</p><p>多少人会羡慕，曾经敏感、勇敢和不安的自已。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;img src=&quot;http://pb8ku55ft.bkt.clouddn.com/images//20180905天桥/1.jpg&quot;&gt;
&lt;p&gt;我迷恋这种未知。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="摄影随笔" scheme="https://unclemanco.github.io/categories/%E6%91%84%E5%BD%B1%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="随笔" scheme="https://unclemanco.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
      <category term="八月" scheme="https://unclemanco.github.io/tags/%E5%85%AB%E6%9C%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>踩坑之路 | 半年运营，我总结的五种底层工作方法和两种运营思维</title>
    <link href="https://unclemanco.github.io/2018/07/15/work2018/"/>
    <id>https://unclemanco.github.io/2018/07/15/work2018/</id>
    <published>2018-07-15T13:58:42.436Z</published>
    <updated>2018-07-15T14:19:27.797Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<img src="http://pb8ku55ft.bkt.clouddn.com/images/3-1.jpg"><p>七月的广州，阴晴不定。</p><a id="more"></a><p>7月上，公司新的一届管培生入职，大伙一听到小鲜肉，无一不摩拳擦掌。我们这群老腊肉唯有惊叹时间之快，入职一年，小鲜肉的头衔不得不拱手让人，果真是岁月不等人，唯有催人老。</p><p>在各个部门辗转后，细细数来，我已经在运营这个岗位上待了半年。是时候，总结这半年踩过的一些坑，以便自省。</p><p>很多童鞋对互联网公司产品、运营、市场的职能和界限会很困惑，确实如此，三个部门的职能有很大的交叉性。岗位的职能会因不同的产品线、公司发展的战略而有所差异，但是在大方向上和分工上，我比较赞同三节课老黄下的定义：</p><blockquote><p>产品负责界定和提供给用户的长期价值；运营负责创造短期用户价值，以及渐渐创造长期价值；市场负责强化用户的品牌认知和提升产品的无形价值。</p></blockquote><p>运营对比于产品和市场，它需要为用户提供短期的用户价值，也就是对症下药，聚焦在“疗效”。因此，在运营，经常会听到的两个词是：目标和效率。</p><p>接下来围绕着这两个词，经过半年的填坑，我总结的五种底层工作方法和两种运营思维。</p><h2 id="四种底层工作方法"><a href="#四种底层工作方法" class="headerlink" title="四种底层工作方法"></a>四种底层工作方法</h2><h3 id="1-预期管理"><a href="#1-预期管理" class="headerlink" title="1.预期管理"></a>1.预期管理</h3><p>鲁迅先生曾说过，理想很丰富，现实很骨感。一个想法的提出，到产品的设计、评审，然后到设计图稿的实现，再到开发、测试、上线，往往要经历一个从大胖子变成瘦子的过程。</p><p>落差并不可怕，但如果我们没有提前对这种可能存在的落差进行管理、预警，它就会变得很可怕。</p><p>落差的存在通常是因为，不同知识背景的人群之间存在认知和思维偏差。一个需求的落地，会涉及到多个部门，运营、产品、设计、开发还有测试。而运营通常作为需求方，我们在预期管理中要做的就是找到一种平衡感。去平衡项目的预期、上级的预期、产品和开发的预期、用户的预期。一旦一方的预期需要调整，需要及时同步。</p><h3 id="2-沟通的sense"><a href="#2-沟通的sense" class="headerlink" title="2.沟通的sense"></a>2.沟通的sense</h3><p>项目管理是管理学科的一个分支，我们这里聊的只是项目推进过程中最重要的坑，那就是有效的沟通。</p><p>相信没有人不知道沟通对于项目推进的重要性，好的沟通，事半功倍，坏的沟通，事倍功半。但事实上，知道和行动确确实实是两码事，印证了那句话，道理我们都懂，却依旧过不好这一生。</p><p>在我看来，沟通有几个重要的原则：</p><ul><li><p>紧急、重要的事情当面沟通。</p></li><li><p>第一次跟其对方协作时，先当面沟通，见过人，才好办事。</p></li><li><p>阶段性进度，要及时沟通。</p></li><li><p>坏消息，要主动沟通。</p></li><li><p>向上汇报，要主动、及时沟通。</p></li></ul><p>道理不难，关键在于执行。</p><img src="http://pb8ku55ft.bkt.clouddn.com/images/3-2.jpg"><h3 id="3-目标导向和拆解"><a href="#3-目标导向和拆解" class="headerlink" title="3.目标导向和拆解"></a>3.目标导向和拆解</h3><p>目标导向，无论对于哪种岗位而言其实都是老生常谈，对于运营而言，我们确定用来导向的大目标后，还需要将大目标拆解成可执行的小目标。目标的拆解有两个原则：</p><ul><li><p>找到可衡量、可靠的指标</p></li><li><p>找到可区分的维度</p></li></ul><p>所有的运营效果都需要通过可靠的指标的衡量，无论是活动、社群、内容的运营。没有可靠的指标，一切都是白谈。而指标通常又分为最终指标和中间指标，维度是用来丰富指标的。</p><p>打个简单的比方：组织一场线上分享会。衡量分享会成不成功，它的指标可能就是参与的人数、互动参与率、评价情况。就拿参与人数这个指标来说，老板说咱要办一场10w人在线的分享会。当我们听到10w这个指标的时候，我们就应该想要怎么办把10w无限拆解开来，这时候就需要引入维度。</p><p>维度可以先按渠道来分：报名的10w分别来自哪些渠道？可以拆分为内部渠道，外部合作渠道。内部渠道又拆分为：微信公众号、社群、APP、PC网站…然后再根据以前的数据，在什么样的营销强度上能带来多少量，对比完成目标需要在各渠道上做怎么样的动作…</p><p>目标就像一个启明星，根据它来推进项目，而目标拆解就像是走向星星的阶梯，一步一步，它们是可视化的目标。</p><h3 id="4-流程化"><a href="#4-流程化" class="headerlink" title="4.流程化"></a>4.流程化</h3><p>流程化主要是解决运营的效率问题，他们通常会叫SOP，标准作业程序。运营很多时候会面对很多琐碎的工作内容，但就是因为琐碎，更要流程化。</p><p>这里的流程化指两种流程化，一个是自己日常工作管理的流程化，一个是项目的流程化。日常工作流程化除了可以高效地让自已梳理手上的工作之外，还可以让你很好的管理突如其来的需求。第二个流程化是点到线的转变。很多时候，我们手上正在进行的工作只是一个点，流水线作业：需求方需求提出-产品评估及原型交互输出-设计稿输出-技术开发-测试-推广上线，一个工作点进来，执行，然后移交下一个点。因此，你会发现，有时候，工作只会沉在某个点上，而并非线上。</p><p>优秀的人会把目光往前往后看，从点到线，甚至到面。</p><h3 id="5-复盘"><a href="#5-复盘" class="headerlink" title="5.复盘"></a>5.复盘</h3><p>孔子曰：吾日三省吾身。</p><p>而对运营来说，如果能做到：小事一天一复盘，大事一周一复盘，并非难事。</p><p>手上再小的工作，对于自己而言，把它当成big项目来完成，态度往往比能力更重要。</p><p>坑不可怕，特别对于一个职场新人，坑就是经验。复盘可以让你踩过的每个坑都变得很有价值，它可以让你避免重复踩坑，以及让你慢慢有一种前提预知另一种坑存在的能力。<br><img src="http://pb8ku55ft.bkt.clouddn.com/images/3-3.jpg"></p><h2 id="运营思维"><a href="#运营思维" class="headerlink" title="运营思维"></a>运营思维</h2><h3 id="1-数据驱动思维"><a href="#1-数据驱动思维" class="headerlink" title="1.数据驱动思维"></a>1.数据驱动思维</h3><blockquote><p>人们在决策时总要会依赖过往的经验（信息），以最大限度地消除不确定性。人们喜欢说，我这个数是拍脑袋拍出来的。拍脑袋，就是他根据自身经验得到的估算，这里含有个人主观能动意识。拍脑袋，能多大限度上取得最优的决策取决于决策者的能力。而对于大多数情况、大多数人而言，数据无疑是辅助决策的不二选择。</p></blockquote><p>无论是产品，在做功能的迭代，还是运营，在定运营策略，我们脑海里都要闪过：我凭什么这样做，是什么在支撑着我，是数据啊。</p><p>因此，数据的获取就变得很重要：它涉及到埋点、提取、清冼、建模分析、显现和反馈，这些环节，涉及到的部门就很多了。</p><p>埋点是产品在开发的时候，前端或后端技术埋的，到底哪些地方要埋，哪些地方不要埋，有没有埋正确。如果你不懂点技术语言，你就很难确认。</p><p>数据提取和清洗，如果你不懂SQL，这个就得由技术去完成。“哥，我要看看***的数据，你帮我导一下呗！” “这两天手上很忙啊，你先走个邮件申请，我有空帮你弄”，数据到你手上，可能是几天后的事了。</p><p>后面的建模分析、显现，这个可能真的要你自己去完成了。</p><p>所以正常流程下来，需要拿到一些有效的数据，这需要一个比较长的周期。所以，数据是麻烦的。特别是中间某个环节出了问题，可能需要等更长的时候。如比，上线后才发现，前端埋点漏了一个，就得等下个迭代的发布，才能补上去。</p><p>所以，做运营，就要做一个懂点前端，会跑SQL，会做数据分析的运营。</p><h3 id="2-精细化运营思维"><a href="#2-精细化运营思维" class="headerlink" title="2.精细化运营思维"></a>2.精细化运营思维</h3><p>精细化运营，它无非是在合适的时间节点，用合适的内容，对合适的用户，做适合的刺激。。它的目标是，实现精准打击，提高现阶段的运营指标。</p><p>产品在早期的时候，讲究快速迭代，很多东西一刀切就可完成，而当一个产品慢慢成熟后，运营就要开始精细化起来。</p><p>精细意味着更琐碎，本来是一个运营动作，为了精细，你可能按用户群体把它拆分成几个动作。因此，通常，想实现大幅度的精细运营，这不只是运营本身的事，它还需要产品、技术的支持。</p><p>在合适的时间节点，用合适的内容，对合适的用户，做适合的刺激。</p><p>唔，先这样，就当上半年小结吧！下半年，感恩前行。</p><img src="http://pb8ku55ft.bkt.clouddn.com/images/3-4.jpg">]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;img src=&quot;http://pb8ku55ft.bkt.clouddn.com/images/3-1.jpg&quot;&gt;
&lt;p&gt;七月的广州，阴晴不定。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="工作" scheme="https://unclemanco.github.io/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
    
      <category term="运营" scheme="https://unclemanco.github.io/tags/%E8%BF%90%E8%90%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>独立博客，它独立在哪？</title>
    <link href="https://unclemanco.github.io/2018/07/02/about/"/>
    <id>https://unclemanco.github.io/2018/07/02/about/</id>
    <published>2018-07-02T13:12:20.000Z</published>
    <updated>2018-07-08T14:01:46.679Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<img src="http://pb8ku55ft.bkt.clouddn.com/images/0.jpg"><h3 id="为何而来"><a href="#为何而来" class="headerlink" title="为何而来"></a>为何而来</h3><p>念念叨叨的很久的独立博客，在github上牺牲了一些美好清晨的时光后，终于是有了些雏形。</p><a id="more"></a><p>在很多人眼里，独立博客俨然已经过时，它早已随着移动互联网的兴起而走向衰落。</p><p>互联网的从PC到移动端的变迁，它消除信息不对称的本质没有发生改变，只不过是提升了消除的效率。随着这着互联网的进化，博客也从传统的门户博客转到新的流量入口：移动社交和大数据资讯，如微信里面的公众号、今日头条的头条号。</p><p>对于大部分的博客而言，流量是创作的动力。流量意味着传播、意味着曝光、意味着其他更多。因此那些占据着流量入口的平台就是博客的宿主，博客就像一个寄生虫，靠宿主而活着。</p><p>但如果博客仅作为写作者的一片独立小天地而存在，它可以不关心宿主、不用担心传播。毕竟对于某些人而言，外面的世界，终究还是太热闹了一点。对于这些人，一砖一瓦地搭建自己的独立世界，就像是一个农民，天天地看着自家的庄稼慢慢长高，喜悦在内心。这种自我的察觉永远不过时。</p><p>我始终相信人有两个自我。一个是好动，去外面的世界经历，去体验；另一个喜静，去思考去沉淀。两者若缺其一，他的人生一定单薄的。</p><blockquote><p>于是，那个喜静的我来到这里。</p></blockquote><img src="http://pb8ku55ft.bkt.clouddn.com/images/4.jpg"><h3 id="到何处去"><a href="#到何处去" class="headerlink" title="到何处去"></a>到何处去</h3><p>什么是独立博客呢？它到底独立在哪里？</p><p>百科是这样说的：</p><blockquote><p>在域名、空间、内容上独立自主的博客。</p></blockquote><p>在我看来，独立博客之独立，远不止于此。想在域名、空间、内容上达到独立，并不是什么难事，这也只是形之独立。</p><p>独立博客它难得之处在于思想和精神上独立，它需要决心和信念。世俗的声音会吞噬一些不坚定和决心和勇气，多少人走着走着就丢掉了自己，到头来发现只剩下一张臭皮囊。外界给他们的期待和批判，有些人就误以为那就是自己想到的答案。</p><p>于是，我常常提醒自己，不要丢掉自已。</p><p>不要丢掉自己，保持清醒和独立。独立了，成不成博客反倒不那么重要了。所以独立博客，先是独立，后是博客。</p><p>书写是一种为数不多地，能让自己保持独立的方式。它换了一种方式，与热闹的世界对话，与沉默的自己对话。我没有把书写说成写作。是因为很多人把书写和写作划上了等号，并附上写作需要文采、才华之类的藉口而加以逃避。是不是，只是我们不愿意面对自己，不愿意面对生活？</p><p>书写，还是一个自我重构的过程。我们会遇到很多人，会经历很多事，在这个热闹的世界中，我们最终会到何处去呢？</p><p>你知道你从哪里来，但，你要到哪里去呢？</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;img src=&quot;http://pb8ku55ft.bkt.clouddn.com/images/0.jpg&quot;&gt;
&lt;h3 id=&quot;为何而来&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#为何而来&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;为何而来&quot;&gt;&lt;/a&gt;为何而来&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;念念叨叨的很久的独立博客，在github上牺牲了一些美好清晨的时光后，终于是有了些雏形。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://unclemanco.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
      <category term="独白" scheme="https://unclemanco.github.io/tags/%E7%8B%AC%E7%99%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>毕业一年 你变成了网红</title>
    <link href="https://unclemanco.github.io/2018/06/27/hello-world/"/>
    <id>https://unclemanco.github.io/2018/06/27/hello-world/</id>
    <published>2018-06-27T00:54:04.038Z</published>
    <updated>2018-07-08T10:20:23.235Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<img src="http://pb8ku55ft.bkt.clouddn.com/images/2.jpg"><p>从去年开始约的506宿舍小聚，今天终于是对上了，6月24，我们在五山小东门，天气晴好。</p><a id="more"></a><p>正好赶上毕业一周年，时间啊，眨眼就过去了，什么也没有留下，除了渐现的小肚腩。</p><p>兜兜转转，校园里并没有什么变化，无非是多了些维修的围栏，大家早已司空见惯，只是可怜了那些老旧的建筑，被修修补补得早已失去原始的面目，也不知它们乐不乐意。中山像广场上的校园开放活动已经收摊，只剩下零散的没被搬走的桌子，每年这个时候，高考成绩也差不多出来，各学院组织摆摊接受家长们的报考咨询。广场马路对面的海丽文体中心，上午也刚刚结束了它一年一度的毕业生典礼，听说校长跟毕业生们还一起合唱了，我们走进去的时候，偌大的体育馆，只剩下空荡荡的凳子和还没撕走的学院标志，我眼神扫过，没有找到那个熟悉的学院名字。</p><blockquote><p>有人就要离开，也有人准备来，络绎不绝。</p></blockquote><p>八年前高考成绩刚刚出来，老哥帮我来到了这里的某个摊位，咨询，打听。走的时候袋里应该是装走几个专业学科的介绍，其中应该有一个叫电子与信息学院的。后来，我在这里一待就是7年，也像他们一样，从海丽文体中心那里跟校长握手，然后离开。</p><blockquote><p>7年，匆匆已过。</p></blockquote><img src="http://pb8ku55ft.bkt.clouddn.com/images/3.jpg"><p>母校最近在朋友圈很火，屡上热搜。前阵子广州暴雨，西湖的鱼都溜了出来，从此华南鲤工大学走红；6月的芒果、莲雾熟透，学校摘下来送给师生，从此华南芒果莲雾大学传开。于是，前年的送鱼门又被回忆起来，大家津津乐道。</p><p>我向来不喜欢热闹，喜欢它最不为人知的一面面，一个屡不经意的阳光洒在的角落，一片不经意的晚霞，一个淅沥淅沥的雨夜。</p><p>毕业一年，总共回过七八次，也在西湖苑的理发厅里，给同一个理发师，剪了七八次头发。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;img src=&quot;http://pb8ku55ft.bkt.clouddn.com/images/2.jpg&quot;&gt;
&lt;p&gt;从去年开始约的506宿舍小聚，今天终于是对上了，6月24，我们在五山小东门，天气晴好。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://unclemanco.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
      <category term="毕业季" scheme="https://unclemanco.github.io/tags/%E6%AF%95%E4%B8%9A%E5%AD%A3/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
